fb標「習帝永續？」遭建制網媒狙擊 港台急刪兼停更新

「習帝永續」明明係讚緊，褒義詞嚟㗎喎！

*

中共上月底公佈修改憲法的具體內容，包括刪除現時規定「國家主席任期最多兩屆」的條文，為習近平5年後繼續掌政鋪路。香港電台節目「視點31」在其facebook專頁上載相關訪問內容，以「頭tag」標明「習帝永續？」及「我真係佩服你」hashtag，遭建制網媒HKG報狙擊，被斥是嘲諷領導人。港台事後已刪去相關字眼。

港台電視節目「視點31」上月28日，在其facebook專頁上載十二屆港區人大代表劉佩瓊及時事評論員程翔的專訪片段，討論中共修憲，會否令中共領導人回復「終身制」。帖文先以「習帝永續？」開首，並在最尾加上「你冇睇錯」及「我真係佩服你」等hashtag。

建制網媒HKG報本月6日以「網頁用『習帝永續？』入題 港台黃到失控？！攻擊領導人 必須交代」為題發文，斥作為公營機構的港台「貫徹泛黃作風」，在網頁上出現「習帝永續」等字眼，「既似有攻擊國家領導人之意，亦失客觀立場」，而港台帖文的「我真係佩服你」hashtag亦帶有明顯嘲諷領導人的意思。HKG報批評，港台作為公營電台，卻「淪為黃媒附庸」，已向廣播處長梁家榮、特首辦及商經局等作查詢，要求港台及相關政府部門交代。

而在HKG報發文的同日，「視點31」的帖文已被修改，刪去「習帝永續？」並換上「建議取消國家正副主席任期限制」；其後昨日深夜，帖文原本5個的hashtag，被刪去「你冇睇錯」、「任期」及「我真係佩服你」，只餘下「國家主席」及「習近平」無被刪去。

本報傍晚致電「視點31」監製唐敏明查詢，惟唐表示不方便回應。據了解，港台公共事務組今午發出內部指示，要求所有港台電視部所有節目的facebook專頁暫停更新內容，至另行通知。至於今晚九龍西立法會補選論壇直播，會由公共事務組總監「盡快了解」。

在港台工作的消息人士透露，雖然未有記者被問責，惟已有同事被高層「照肺」，「fb啲字係前線同事寫，之後係由更高層嘅人指示改」。消息人士說，煞停所有節目fb更新，相信也會對其他部門構成影響，「好多節目都會趁夜晚檔期update」，又質疑做法高層應按既定程序處理投訴，不應突然煞停fb運作。

港台機構傳訊組總監伍曼儀回覆本報指，「視點31」fb帖文中原本所提及「習帝永續？」節目內容並無提及，由於收到觀眾，包括HKG報意見反映，認為在命題上可以更清晰，才有所修改。但至於「我真係佩服你」等hashtag昨夜被刪，她則表示不清楚情況。她又證實目前所有港台節目的fb專頁會暫停更新，但新聞等則不受影響，強調此舉與HKG報的批評無關。她解釋，因港台每周四均會舉行例會，今早會議是討論社交媒體，「傾下機制上可以點做得好啲」，由於討論未完，料明早會議後，fb專頁會開始更新。

應該打吾皇萬歲萬萬歲

嘲諷領導人有咩問題

啱啦，最好全部人唔好再講嘢，廢除所有中文字，剩係可以寫習帝萬歲

文化大革命正式上線啦

根本成班RTHK架床疊蓆燒公帑Overpaid神枱位，都係厄飯食超過時冇料寄生狗，自己清楚自己事，唔瀨共搏炒咩？？

乜佩服都係嘲諷咩？

同大陸新聞睇齊，無自由

嘲諷咪嘲諷囉，犯法呀？

叫你習帝真係皇帝咩，
大家眼中只係一隻獨裁狗嚟

有d 人做狗做到On 撚柒9